<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂谈 on 放学后茶会</title>
        <link>https://wmf.im/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <description>Recent content in 杂谈 on 放学后茶会</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 02:41:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wmf.im/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>居然两年什么都没更新</title>
        <link>https://wmf.im/p/%E5%B1%85%E7%84%B6%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%83%BD%E6%B2%A1%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 02:41:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://wmf.im/p/%E5%B1%85%E7%84%B6%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%83%BD%E6%B2%A1%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　是的，我看到上一篇文章的发布时间也挺震惊的，居然两年多什么都没更新。甚至中间还因为忘记续费域名，搞得网站都没办法访问了，实在是太怠惰了。这两年发生的事情还是蛮多的，这篇一起来更新一下，虽然对过去的总结吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么断更了&#34;&gt;为什么断更了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　直接原因就是我上班了hhh&lt;br&gt;
　　虽然听起来比较离谱，但是之前 22 年高强度更新，其实是因为那段时间从上家公司离职，道心破碎， gap 了大半年。每天都没太多事情做，就看看代码，学点自己感兴趣的东西，然后顺便把学的东西和之前总结过的东西再次梳理一下。当时是把博客当作一个类似笔记软件来记录的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这两年的工作&#34;&gt;这两年的工作&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;第一份&#34;&gt;第一份&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　22 年找工作的时候，还算比较顺利吧，当时行业那种勃勃生机、万物竞发的境界，犹在眼前。投了 11 家公司，拿到了差不多一半的 offer 吧。从里面挑了个朋友内推的岗位去了，毕竟有熟人在里面的话情况清楚，有坑没坑也了解。&lt;br&gt;
　　公司不算大，四五百人那样子吧，是个很多年的老牌公司。办公环境还不错，在广州基本上是天花板了。一开始的加班也不算多，在科韵路一众黑厂里面已经算是良心公司了。虽然工资被压了 2k, 但是也没有太纠结吧。&lt;br&gt;
　　在里面做了将近一年，差几天不到一年的时候，项目黄了hhhh, 真的是想想也挺逗的。组里大概一半人被干掉了，给了 N + 1 的赔偿，但是我没有，因为我预判了项目估计要黄，在解散的前一周提了离职，血亏两个月的工资hhh&lt;br&gt;
　　这一年还是有挺多进步的，毕竟当时的老大挺厉害的一个人。主要搞了 C++ 多线程编程，recast 寻路库，学会了使用 TC 进行网络相关的测试，定位了 C++ 的一些奇奇怪怪的崩溃问题。业务方面就没什么好说的了，感觉写业务已经没太多能进步的地方了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第二份&#34;&gt;第二份&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　从上家跑路以后，无缝衔接了一家大一些的公司。综合待遇其实涨的挺多的，可能是我以前太低了吧，反正是没还价，我开的价直接接了。在 2023 年后半年的游戏行业能拿到一个不错的涨幅，其实我是挺满意的了。&lt;br&gt;
　　这家累一些，但是福利待遇都比上家好不少，所以累点就累点吧，毕竟科韵路就是这么个情况，想 965 基本上也不太现实了。&lt;br&gt;
　　到现在又做了一年多点了，这一年其实进步也挺多的，了解了很多之前完全不懂的领域。比如三维空间的碰撞检测，Physx 的使用，载具系统的开发，还有一些崩溃定位和性能优化的工作。&lt;br&gt;
　　目前感觉做的还可以，准备继续做下去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这两年的感情生活&#34;&gt;这两年的感情生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;相亲&#34;&gt;相亲&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　还在第一家公司的时候，通过相亲认识了一个老家是同省的姑娘。由于她也是游戏行业的，所以共同话题还蛮多的。&lt;br&gt;
　　大概接触了一个多月，期间高频率的聊天吃饭，然后在某天晚上表白成功，脱单了。&lt;br&gt;
　　确实是挺久没谈恋爱了，久到上一次谈恋爱还在上大学，时隔九年多了。&lt;br&gt;
　　回忆起那天，感觉还是挺开心的，那时候感觉自己有一种瞬间拥有了全世界的幸福感hhh&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;恋爱&#34;&gt;恋爱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　谈恋爱还是挺甜蜜的，比自己一个人天天加班当牛马有意思多了hhh, 寻寻觅觅，逛逛吃吃，胖了不少hhh&lt;br&gt;
　　去了贵州侗寨，川西高原，上海 ChinaJoy，看了五月天演唱会，一起过了生日，过了春节，过了情人节。留下了挺多深刻的回忆，尤其是川西，景色非常震撼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;分手&#34;&gt;分手&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　在谈了大半年以后，因为对方工作变动原因开始异地。又在异地了几个月以后被分手了。这段感情一共持续了一年零一个月。&lt;br&gt;
　　期间种种，不太适合写在这里。大的争吵倒是也没有，总之可能就是不太适合吧。遥祝 zxt 同学生活幸福，事业顺利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后续规划&#34;&gt;后续规划&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　目前这份工作我还算相对比较满意，如果项目没什么变动的话，应该会继续做下去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;技术&#34;&gt;技术&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　基本放弃 Go 语言。说起来有点可惜，我还挺喜欢 Go 语言的。但是没办法，喜欢是喜欢，生活是生活，Go 游戏后端在广州想找一份靠谱的工作只能说有点难了。&lt;br&gt;
　　后续会深耕 C++ 相关领域, recast 寻路库，Physx 物理库，C++ 程序崩溃定位，性能优化等相关内容。可能也会夹杂一些 Lua 的实现相关的内容。&lt;br&gt;
　　虽然工作比较忙，但是争取博客多更新一些内容吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;感情&#34;&gt;感情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　继续相亲，加大力度相亲，早日脱单，找到一个互相喜欢的人，加油！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>为什么又要写博客</title>
        <link>https://wmf.im/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%88%E8%A6%81%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 03:19:19 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://wmf.im/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%88%E8%A6%81%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　是的，在经历了这些年多次的开坑和弃坑之后，终于又又又一次决定要写博客了。作为再开坑的第一作，首先来写一写这些年写博客折腾的历史以及为什么又要写博客。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;折腾的历史&#34;&gt;折腾的历史&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;wordpress-时代&#34;&gt;WordPress 时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　学生时代的时候，查资料看到别人的博客，觉得挺好的，想给自己也整一个。那时候感觉有个自己的网站挺牛逼的，大概算是个可以吹的点了，就兴冲冲的开始查资料怎么建站。从一开始完全不懂，开始看视频学，买了一个喜欢的域名，又买了一个云服务器。事后证明那视频巨坑，就是商家搞出来忽悠人的，域名托管在了一个不知名的服务商那里，不能转出，操作界面突出一个烂，还经常上不去。这还不是最惨的，最惨的是云服务器也是他家的，一百来块钱一年，配置忘了，反正就是各种卡，各种慢。不过折腾了半天，终于是搞定了，在一个烂服务器上搭了一套 LAMP，可以想象有多卡了，再加上服务器的网络也不行，导致访问完全随缘，写东西更是痛苦。在这种情况下，断断续续写了一点东西，后来就完全懒得上了。写的内容都完全忘记了，只记得当时用的那个小猫主题挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;csdn-时代&#34;&gt;CSDN 时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　毕业以后，在我还在家里摸鱼没找工作，还在准备做一个 Cocos2d-x 前端打工仔的时候，看了不少大佬的博客，学到了挺多有用的知识。那一年的 CSDN 还不是现在的 CSDN，所以就有样学样在 CSDN 开了个坑记一些学习中碰到的问题。写了应该有几十篇，以 Cocos2d-x 有关的内容为主，可能也有几篇 C++ 的。后来工作了，各种阴差阳错，转来做后端了，再加上 Cocos 式微，Cocos 基本再也没碰过了。那时候工作轻松，下了班天天忙着打游戏，博客就弃坑了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hexo-时代&#34;&gt;HEXO 时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　工作了一段时候以后，有次上网发现了 hexo，感觉挺好的，直接把 Markdown 编译成静态页面访问，做博客完全够用了。那时候正好因为要科学上网，手里有一个搬瓦工的服务器，只用来跑 SS Server 也浪费了点，就开始折腾 hexo 了。hexo 确实比之前那套 LAMP 的方便多了，不需要数据库了，搞一个 Nginx 就能跑。挑了半天还是选了那个用的人最多的 next 主题。这次学聪明了，从一个大服务商那里买了个域名。凭心而论 hexo 还是不错的，部署方便，主题多，使用也简单，除了文章多了以后生成一次很慢以外别的没什么问题。这次开坑只写了几篇，然后再次沉迷打游戏，慢慢就弃坑了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hugo-旧时代&#34;&gt;HUGO 旧时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　又有一次上网的时候，看到有人在讨论 hugo，go 语言写的，速度比 hexo 不知快到哪里去了，而且从 hexo 迁移过去很方便。看到这个的时候，我又想起了自己弃坑好久的博客，想重新捡起来，于是又投入到了折腾 hugo 中。hugo 确实快，不过那时候主题还很少，挑来挑去才找到一个没什么 bug 的主题。但是这时候我科学上网已经不自己部署了，改用机场了，所以就去学了学，把博客部署在了 Github Pages 上。这次又写了几篇，然后再次沉迷游戏弃坑了博客。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;笔记时代&#34;&gt;笔记时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　有次跟一个朋友讨论问题，他说这个东西他记过笔记，然后给我截了个图。我感觉挺方便的，完全没有了部署的问题，随想随写，而且反正是完全给自己写的，写起来很随意，就感觉挺喜欢的。而且笔记软件支持的功能比 Markdown 要丰富的多，链接，块编辑等等。我就花了一些时间，把市面上常见的笔记软件都试了试，估计试了十来款，最后挑了一个最喜欢的，把之前博客的 Markdown 文件都导入了进去。这次写了很久，一直写到了前几天。结果碰到了一个软件 bug，把我辛辛苦苦写的几百字给搞没了。当时就有一种游戏没存档结果闪退了的感觉。想来想去，还是继续把博客搞起来吧，这样跟别人讨论问题的时候，可以直接发链接了，而且之前买了一个自己名字的域名，正好也可以用起来。就又把文章都导出成了 Markdown，不过那些时间、标签之类的标记都丢失了，有一些文档的格式也出了点问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hugo-新时代&#34;&gt;HUGO 新时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　因为之前就喜欢 hugo，所以这次还是选的 hugo 来搞。轻车熟路部署好，剩下的就是整理笔记了。笔记写的很随意，而且导出的时候有一些格式出了问题，所以就不准备原样导入成博文了。准备花点时间把笔记整理一下，感觉已经没用或者写的不好的就不再贴上来了，只把感觉有价值的文章整理成博文发出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么要写博客&#34;&gt;为什么要写博客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　回到标题，之所以写博客，主要还是需要一个归纳平时学习结果的地方，既然一定要有一个这样的地方，还不如写成博客，说不定能帮到其他人。&lt;br&gt;
　　总之，希望这次开坑可以一直写下去。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
